	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%                Prezentacja w stylu KCiR PWr (W4/K7)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[usepdftitle=false]{beamer} % do wyprodukowania slajdów



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Zestaw nagłówków pozwalających na wyprodukowanie różnych formatów dokumentu
% Zobacz też poniżej % Polecenia sterujące rodzajem tworzonego materiału
% oraz % Polecenia własne
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Opcja usepdftitle=false może zostać pominięta, gdy tytuł w pdfinfo
% jest taki sam jak tytuł prezentacji
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\documentclass[handout]{beamer} %handout - bez warstw na slajdach
%\documentclass[handout,ignorenonframetext]{beamer} %ignorenonframetext - bez treści umieszczonej poza ramkami

%styl zgodny z~logotypem PWr i~KCiR (W4/K7)
%użycie opcji lang=en pozwala na uzyskanie strony tytułowej w~wersji angielskiej
%(zapewne po jej wybraniu niepotrzebny będzie pakiet polski dołączany poniżej
% i~być może pakiet inputenc - też dołączany poniżej. Należy więc usunąć je.).
%\usetheme[lang=en]{k7pwr}
\usetheme{k7pwr}
% zmiana wyglądu bloków
\useinnertheme[shadow]{rounded}

%przykładowe alternatywne style prezentacji (jednak tutaj wciąż ze stroną tytułową zgodną z~logotypem)
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Warsaw}
%styl zgodny z~logotypem PWr przygotowany przez W. Myszkę
%(https://kmim.wm.pwr.edu.pl/myszka/projekty/szablon-prezentacji-zgodny-z-ksiega-logotypu/)
%\usetheme{pwr}

%\usecolortheme[named=red]{structure}

%spolszczamy (jeśli potrzeba)
\usepackage{polski}
%\usepackage[latin2]{inputenc}   %wybór sposobu kodowania znaków diakrytycznych
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{pdfpages}







%przykładowe pakiety możliwe do użycia w~prezentacji
%\usepackage{pgf}
%\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=2.5mm,landscape]

 \usepackage{tikz} %użyty w~przykładzie do dołączania "pełnoekranowych" zdjęć 
% \usepackage{tikzpagenodes} 
% \usetikzlibrary{arrows,shapes,trees}

%\usepackage{multimedia}
%\usepackage{movie15}
%\usepackage{xmpmulti}

% \usepackage{amsmath}
% \usepackage{amssymb}
%\usepackage{array}
%\usepackage{verbatim}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Polecenia sterujące rodzajem tworzonego materiału
%
% dobre ustawienia do wydruku (przy dodanym parametrze klasy handout)
%
% \setbeameroption{show notes} z zamarkowanym \note{\mbox{}} 
%   w \noteframetitle i użytym \noteframetitle w miejsce \frametitle
%
% \setbeameroption{show only notes} z odmarkowanym \note{\mbox{}} 
%   w \noteframetitle i użytym \noteframetitle w miejsce \frametitle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\setbeameroption{show only notes}
%\setbeameroption{show notes together with slides}
%\setbeameroption{show notes}

%%%--------------------------------------------------------------------------
% % przykład definicji opcji handout (4 slajdy na stronie z~ramkami)
% \mode<handout>
% {
%   \usepackage{pgf}
%   \usepackage{pgfpages}
%  
%   \pgfpagesdeclarelayout{4 on 1 boxed}
%   {
%     \edef\pgfpageoptionheight{\the\paperheight} 
%     \edef\pgfpageoptionwidth{\the\paperwidth}
%     \edef\pgfpageoptionborder{0pt}
%   }
%   {
%     \pgfpagesphysicalpageoptions
%     {%
%       logical pages=4,%
%       physical height=\pgfpageoptionheight,%
%       physical width=\pgfpageoptionwidth%
%     }
%     \pgfpageslogicalpageoptions{1}
%     {%
%       border code=\pgfsetlinewidth{2pt}\pgfstroke,%
%       border shrink=\pgfpageoptionborder,%
%       resized width=.5\pgfphysicalwidth,%
%       resized height=.5\pgfphysicalheight,%
%       center=\pgfpoint{.25\pgfphysicalwidth}{.75\pgfphysicalheight}%
%     }%
%     \pgfpageslogicalpageoptions{2}
%     {%
%       border code=\pgfsetlinewidth{2pt}\pgfstroke,%
%       border shrink=\pgfpageoptionborder,%
%       resized width=.5\pgfphysicalwidth,%
%       resized height=.5\pgfphysicalheight,%
%       center=\pgfpoint{.75\pgfphysicalwidth}{.75\pgfphysicalheight}%
%     }%
%     \pgfpageslogicalpageoptions{3}
%     {%
%       border code=\pgfsetlinewidth{2pt}\pgfstroke,%
%       border shrink=\pgfpageoptionborder,%
%       resized width=.5\pgfphysicalwidth,%
%       resized height=.5\pgfphysicalheight,%
%       center=\pgfpoint{.25\pgfphysicalwidth}{.25\pgfphysicalheight}%
%     }%
%     \pgfpageslogicalpageoptions{4}
%     {%
%       border code=\pgfsetlinewidth{2pt}\pgfstroke,%
%       border shrink=\pgfpageoptionborder,%
%       resized width=.5\pgfphysicalwidth,%
%       resized height=.5\pgfphysicalheight,%
%       center=\pgfpoint{.75\pgfphysicalwidth}{.25\pgfphysicalheight}%
%     }%
%   }
%
%   \pgfpagesuselayout{4 on 1 boxed}[a4paper, border shrink=5mm, landscape]
%   \nofiles
% }

%%%--------------------------------------------------------------------------
% % przykład def. opcji handout (2 slajdy na stronie plus miejsce na notatki)
% \mode<handout>
% {
% \usepackage{pgf}
% \usepackage{pgfpages}
%
% \pgfpagesdeclarelayout{2 on 1 boxed with notes}
% {
% \edef\pgfpageoptionheight{\the\paperheight} 
% \edef\pgfpageoptionwidth{\the\paperwidth}
% \edef\pgfpageoptionborder{0pt}
% }
% {
% \setkeys{pgfpagesuselayoutoption}{landscape}
% \pgfpagesphysicalpageoptions
%     {%
%         logical pages=4,%
%         physical height=\pgfpageoptionheight,%
%         physical width=\pgfpageoptionwidth,%
%         last logical shipout=2%
%     }
% \pgfpageslogicalpageoptions{1}
%     {%
%     border code=\pgfsetlinewidth{1pt}\pgfstroke,%
%     scale=1,
%     center=\pgfpoint{.25\pgfphysicalwidth}{.75\pgfphysicalheight}%
%     }%
% \pgfpageslogicalpageoptions{2}
%     {%
%     border code=\pgfsetlinewidth{1pt}\pgfstroke,%
%     scale=1,
%     center=\pgfpoint{.25\pgfphysicalwidth}{.25\pgfphysicalheight}%
%     }%
% \pgfpageslogicalpageoptions{3}
%     {%
%     border shrink=\pgfpageoptionborder,%
%     resized width=.7\pgfphysicalwidth,%
%     resized height=.5\pgfphysicalheight,%
%     center=\pgfpoint{.75\pgfphysicalwidth}{.29\pgfphysicalheight},%
%     copy from=3
%     }%
% \pgfpageslogicalpageoptions{4}
%     {%
%     border shrink=\pgfpageoptionborder,%
%     resized width=.7\pgfphysicalwidth,%
%     resized height=.5\pgfphysicalheight,%
%     center=\pgfpoint{.75\pgfphysicalwidth}{.79\pgfphysicalheight},%
%     copy from=4
%     }%
%
% \AtBeginDocument
%     {
%     \newbox\notesbox
%     \setbox\notesbox=\vbox
%         {
%             \hsize=\paperwidth
%             \vskip-1in\hskip-1in\vbox
%             {
%                 \vskip1cm
%                 Notes\vskip1cm
%                         \hrule width\paperwidth\vskip1cm
%                     \hrule width\paperwidth\vskip1cm
%                         \hrule width\paperwidth\vskip1cm
%                     \hrule width\paperwidth\vskip1cm
%                         \hrule width\paperwidth\vskip1cm
%                     \hrule width\paperwidth\vskip1cm
%                     \hrule width\paperwidth\vskip1cm
%                     \hrule width\paperwidth\vskip1cm
%                         \hrule width\paperwidth
%             }
%         }
%         \pgfpagesshipoutlogicalpage{3}\copy\notesbox
%         \pgfpagesshipoutlogicalpage{4}\copy\notesbox
%     }
% }
% }
%
% \pgfpagesuselayout{2 on 1 boxed with notes}[letterpaper,border shrink=5mm]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Polecenia własne
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Zamiennik polecenia \frametitle
% Dodaje pustą notkę do każdej strony tak, by przy opcji show only
% notes w dokumencie były wszystkie slajdy (także te bez właściwych
% notatek) przy opcji show notes może warto zamarkować \note{\mbox{}}
% by dostać slajdy z notatkami tylko tam, gdzie one są
\newcommand{\noteframetitle}[1]{\frametitle[\large #1]{#1}
  \note{\mbox{}}
}

% Polecenie do dokładania wycentrowanych rzeczy (zdjęć) na środku slajdu 
% bez tytulariów (ale ze stopką i~naczółkiem)
% By uzyskać obrazek "na całą stronę" jako argumentu należy użyć
% \includegraphics[height=\maxheight,width=\paperwidth]{figure/balbina.jpg}
% Jeśli nie chcesz zmian proporcji - zrezygnuj z~jednego z~wymiarów
% Obrazki za duże przykryją naczółek strony
% By wszystko było na swoim miejscu potrzebna jest dwukrotna kompilacja 
\newcommand{\framecentered}[1]{
  \setbeamertemplate{background canvas}{}
  \begin{frame}[plain,c]
    \begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
      \node[anchor=center] at (current page.center) 
      {#1};
    \end{tikzpicture}
  \end{frame}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pliki z treścią prezentacji
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{prezentacja_tresc.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Koniec dokumentu
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
